\chapter{Conclusion}
Ce projet industriel a été, pour nous, une grand opportunité afin de travailler sur les applications mobiles. Les frameworks dédiés à la programmation sur mobile sont de plus en plus présents sur la toile, d'Appcelerator à Kivy en passant par Ionic et d'autres. Ils permettent de gagner un temps précieux en productivité et donc un gain d'argent pour les entreprises. Ils permettent surtout d'éviter de réadapter le code d'une même application afin de la rendre utilisable sur tous les supports, Android, iOS,... et c'est ce point qui fait leur grande force. De notre point de vue, ces frameworks représentent le futur des applications dans un monde en perpétuel évolution.